求助：廁所及行為訓練

拉布拉多4個月大，睇左好多片去試訓練佢去廁所同唔咬人都唔太得，求助。

過程：
初時隻狗返到黎，困左兩日籠之後先放出黎。之後掉咗個籠換張床同一個寵物廁所板俾佢。

屋企本身有兩隻貓，一隻勁怕狗可能拎養前流浪時被狗恰；另一隻可以同叫做相處到。

廁所問題：
放左出黎之後開始訓練佢去廁所，曾經試過當佢成功係啱嘅位置去廁所嘅時候稱讚佢同摸佢，並間中會比零食佢。狗狗都知道去岩有時會有野食或者會被讚同摸，有時去完小便一次會好做作咁去多一次小便，即使過量得返好少。

本身以為成功左廁所訓練，點知又亂嚟。有日返屋企見到兩督便便，一岩位一錯位，同三督錯位小便。咁即時我收拾完啲大小便，都沒鬧佢。點知佢喺同一個位即刻在小便多番一次（貓房門口）。

依加：
想知咁樣嘅setting去訓練佢岩唔岩？

有啲片話咁樣嘅方式訓練三個星期，佢會養成個習慣喺嗰個位。亦都有片話咁樣係扭曲緊隻狗嘅本性，令佢習慣咗係自己訓嘅地方附近大小便。

行為問題：佢會好興奮咁咬人。
一摸佢，佢就會好興奮咁跳下跳下，並且咬人。
曾經試過當佢咬人嘅時候就用另一個態度同佢講no。

佢好似明少少咁，冇咬得咁多。但當一興奮又會係咁咬。例如去完廁所當佢成功嘅時候會摸佢同讚佢，之後佢見到我哋嗰佢佢好開心，就係咁咬我隻手。

係咪牙痕

巴打屋企幾大

有時諗緊佢係咪玩野，初時岩位，呢排係咁錯。

少雜物姐

搬咗出嚟之後係第一次

我隻狗仔4個月個時都係咁
佢屙左督屎係尿盤之後就唔會再係尿盤屙尿
可能覺得full左出左街屙屎後就冇呢個問題

咬人個度 我用左好多方法
㩒底佢 㩒條脷底 噴水 講NO 買磨石玩具
始終都搞唔掂 咬到我手手腳腳花哂
宜家6個月大換左部分牙仔情況改善左好多

我隻狗仔6個月，本身喺籠入面大小便都9成中。自從帶多咗佢落街後，佢宜家出街先肯開大，如果落雨帶唔到出街佢就會死忍，忍到第二朝頂唔住先痾。 最大問題係，佢慣咗出街隨地痾尿，宜家喺屋企完全唔識返廁所到痾，係我推佢去廁所，佢先痾得啱，痾啱完已經即獎嘢食讚佢㗎啦，但如果唔推佢去廁所，佢就會隨地解放
可以點教返佢喺屋企廁所痾返啱？

佢如果興奮就唔好摸佢
唔好理佢等佢坐低claim左
就即刻喂D野食獎勵下佢
一定要坐低冷靜左先獎勵佢

但我果隻我諗住等佢冷靜再比佢食
我一唔比佢即刻狂吠我 唔係好可憐嗚嗚聲 係不停吠我 好似鬧我

我隻狗都識係尿墊上屙屎屙尿 有次去旅行去左7日 老母話佢係飯台上面屙屎專登玩野

YouTube search Eric Ko 睇下點教佢唔好咬人

咁要即刻走開，唔好同佢有眼神接觸
因為佢慣左吠你你就會比野佢食

我唔理佢 我feel到佢覺得食住我 愈黎愈敢吠我 依家一吠我輕輕掌佢咀 再吠就加重力 反而咁佢先識節制